鏡頭對準滬女房 酒店稱安全考慮

【東方日報專訊】【本報綜合報道】內地酒店亂裝監控鏡頭時有發生，上海曾有女子早前入住當地酒店，赫然發現窗外有監控鏡頭對準房內，酒店稱是出於「安全考慮」。而酒店、賓館監控更屢成貪腐官員淫亂「罪證」，例如轟動一時的「雷政富事件」，有不少官員因此而下台；此外，亦有非法私家偵探等會向酒店職員購買偷攝片段，形成一定規模的地下買賣市場。
上月十九日，內地一名王姓女子入住宜必思上海豫園酒店，翌晨發現窗外安裝了一個監控系統，鏡頭對正房內，其在房內穿睡衣、睡覺等畫面全被拍下。對此，涉事酒店指在房外安裝監控鏡頭，是出於保安理由，又稱鏡頭是被風吹歪才拍到房內情況。
爆房片段瘋傳 淫官雷政富下台
早在二○一二年，重慶市北碚區委書記雷政富與情婦在酒店開房的淫片，在網絡瘋傳迫使他下台。內地官場自此亦愈來愈多人因與異性發生「不正常關係」，被拍下監控畫面而下台。其中一三年八月，有網民發貼稱上海市高級人民法院副院長陳雪明等五人趁出差時，涉嫌在下榻的度假村夜總會嫖娼，相關監控片段更被上傳網絡，陳等人最終被開除黨籍及公職。
一三年十一月，網傳廣東湛江國資委副主任馮欣借助分管財務工作之便，承諾給予好處，帶女下屬到酒店等地方開房。爆料者還公開了馮與一名年輕女子在酒店開房的片段，而片段亦是酒店的監控鏡頭拍攝。